// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "नंया शिक्षा लागू हुनुपुर्व नेपालमा बिधालय शिक्षाको संरचना कस्तो थियो ?",
    answer: "५+३+२",
    options: [
      "५+२+२",
      "४+३+२",
      "५+३+३",
      "४+२+३"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "पहिचान खोज्ने उमेर कुन हो?",
    answer: "किशोरावस्था",
    options: [
      "यौवनावस्था",
      "उत्तरबाल्यवस्था",
      "प्रौढअवस्था",
      "किशोरावस्था"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "नेपालमा अनिवार्य निशुल्क प्राथमिक शिक्षा सर्वप्रथम कहिले लागू गरिएको थियो?",
    answer: "२०२० साल",
    options: [
      "२०२० साल",
      "२०३३ साल",
      "२०२५ साल",
      "२०३५ साल"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "कार्यमुलक अनुसन्धान प्रक्रियाको पहिलो चरण कुन हो?",
    answer: "समस्याको पहिचान",
    options: [
      "समस्याको कथन",
      "समस्याको खोजी",
      "समस्याको समस्याको विश्लेषण",
      "समस्याको पहिचान"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "नियुक्तिपत्र लिएको मितिले कति समय भित्र शिक्षक पदस्थापना गरिएको बिधालयमा हाजिर नभएमा बैकल्पिक उम्मेदवारलाई नियुक्ति दिन सकिने ब्यवस्था छ?",
    answer: "३० दिन",
    options: [
      "१५ दिन",
      "३५ दिन",
      "३० दिन",
      "७ दिन"
    ]
  },
{
    numb: 6,
    question: "सबैका लागि शिक्षा कार्ययोजना (२००१-२०१५) ले कति वटा लक्ष्य निर्धारण गरेको थियो?",
    answer: "७ वटा",
    options: [
      "७ वटा",
      "८ वटा",
      "११ वटा",
      "१२ वटा",
     ]
  },
{
 numb: 7,
    question: "शिक्षक अभिभावक संघको गठन कसले गर्दछ?",
    answer: "बिद्यालय ब्यवस्थापन समिति",
    options: [
      "जिल्ला शिक्षा समन्वय इकाई",
      "अभिभावक",
      "शिक्षा शाखा",
      "शिक्षक र अभिभावक",
    ]
  },
{
    numb: 8,
    question: "शिक्षकको पेशागत विकास तालिममा ७४% अङ्क प्राप्त गर्ने शिक्षकको श्रेणी कुन रहने ब्यवस्था छ?",
    answer: "दित्तिय",
    options: [
      "विशिष्ट",
      "प्रथम",
      "तृतिय",
      "दित्तिय",
      ]
  },
{
    numb: 9,
    question: "विधार्थी संख्या धेरै भएको कक्षामा कुन बसाइको तरिका बढी उपयोगी मानिन्छ?",
    answer: "यु आकार",
    options: [
      "भी आकार",
      "सी आकार",
      "यु आकार",
      "एल आकार",
       ]
  },
{
    numb: 10,
    question: "प्राथमिक शिक्षा परियोजना लागू भएको पहिलो जिल्ला कुन हो?",
    answer: "सुर्खेत",
    options: [
      "अछाम",
      "कैलाली",
      "सुर्खेत",
      "बाजुरा",
     ]
  },
{
    numb: 11,
    question: "बहुकक्षा बहुस्तर विधिलाई नेपालमा लागू गराउन प्राविधिक सहयोग गर्ने संस्था कुन हो?",
    answer: "RIVER",
    options: [
      "ROOM TO READ",
      "JAICA",
      "ADB",
      "UNDP",
     ]
  },
{
   numb: 12,
    question: "स्थानीय पाठ्यक्रम निर्माणका दोश्रो चरण कुन हो?",
    answer: "उदेश्य निर्धारण",
    options: [
      "उदेश्य निर्धारण",
      "आवश्यकता पहिचान",
      "विषयबस्तु छनोट",
      "शिक्षण प्रक्रिया",
     ]
  },
{
   numb: 13,
    question: "कार्यमुलक अनुसन्धानको चक्रको चरण कुन हो?",
    answer: "योजना,कार्य,अवलोकन, प्रतिविम्बन",
    options: [
      "कार्य,योजना,अवलोकन, प्रतिविम्बन",
      "योजना,कार्य,अवलोकन, प्रतिविम्बन",
     "अवलोकन,योजना,कार्य,प्रतिविम्बन",
     "योजना,अवलोकन, कार्य, प्रतिविम्बन",
     ]
  },
{
   numb: 14,
    question: "बहुकक्षा बहुस्तर विधिलाई नेपालमा लागू गराउन प्राविधिक सहयोग गर्ने संस्था कुन हो?",
    answer: "RIVER",
    options: [
      "ROOM TO READ",
      "JAICA",
      "ADB",
      "UNDP",
      ]
  },
{
   numb: 15,
    question: "विकास र परिवर्तन तिब्र हुने अवस्था कुन हो?",
    answer: "योवनअवस्था",
    options: [
      "शैशवअवस्था",
      "पूर्ववाल्यावस्था",
      "योवनअवस्था",
      "किशोरअवस्था",
    ]
  },

  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //   ]
  // },
];